% @Source RP
% @Difficulté 2

Une usine fabrique des pièces de rechange pour véhicules électriques.
Le 1\ier{} janvier 2020, elle en a produit $\num{3000}$.
Sa production journalière $P$ augmente de façon régulière, de $2\,\%$
chaque mois depuis cette date.

\begin{enumerate}
  \item On note $P_n$ la production journalière de l'usine au bout de $n$ mois.
        Ainsi $P_0 = \num{3000}$ au 1\ier{} janvier 2020.
        \begin{enumerate}
          \item Soit $CM$ le coefficient multiplicateur correspondant à la hausse
                de $2~\%$. On a :
                \begin{align*}
                  CM & = (1+\frac{2}{100}) \\
                     & = 1,02
                \end{align*}
                On en déduit $P_1$ et $P_2$.
                \begin{align*}
                  P_1 & = P_0 \times CM          & P_2 & = P_1 \times CM          \\
                      & = \num{3000} \times 1,02 &     & = \num{3060} \times 1,02 \\
                      & = \num{3060}             &     & = \num{3121}             \\
                \end{align*}

          \item La suite $(P_n)$ est géométrique car on multiplie successivement
                par $CM$. Donc la forme explicite de $(P_n)$ est :
                \begin{align*}
                  P_n & = P_0 \times CM^n          \\
                      & = \num{3000} \times 1,02^n
                \end{align*}
                On peut utiliser cette expression pour calculer $P_{12}$.
                \begin{align*}
                  P_{12} & = \num{3000} \times 1,02^{12} \\
                         & \approx \num{3805}
                \end{align*}
        \end{enumerate}

        \medskip

  \item
        \begin{enumerate}
          \item On peut dire que $P(t)=\num{3000}\times1,02^t$.

          \item Calculons $P(2,5)$ :
                \begin{align*}
                  P(2,5) & = \num{3000}\times1,02^{2,5} \\
                         & \approx \num{3152}
                \end{align*}
                On peut donc dire qu'au bout de 2 mois et demi, la production est d'environ $\num{3152}$ pièces.

          \item Résolvons l'équation $P(t) = \num{6000}$.
                \begin{align*}
                  P(t) = \num{6000} & \iff \num{3000}\times1,02^t = \num{6000} \\
                                    & \iff 1,02^t = 2                          \\
                                    & \iff\log\left(1,02^t\right) = \log(2)    \\
                                    & \iff t\times\log(1,02) = \log(2)         \\
                                    & \iff t = \frac{\log(2)}{\log(1,02)}      \\
                                    & \iff t \approx 35
                \end{align*}
                On peut donc dire que la production atteindra environ $\num{6000}$ pièces
                au bout de $35$ mois.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}